{
  "unit": {
    "name": "Demo-WIP",
    "units": [],
    "domains": [
      {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/domains/a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8"
      }
    ],
    "id": "6e6dd1c2-111f-4ad2-9bc5-c2f6df8eaa5d"
  },
  "domains": [
    {
      "name": "DS-GVO",
      "abbreviation": "DS-GVO",
      "description": "The DS-GVO DomainTemplate.",
      "authority": "SERNET",
      "templateVersion": "1.8.0",
      "revision": "latest",
      "catalogs": [
        {
          "displayName": "DS-GVO-Controls",
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/catalogs/8685d46f-7b9b-40ff-8185-07612090df60"
        }
      ],
      "riskDefinitions": {
        "DSRA": {
          "id": "DSRA",
          "probability": {
            "id": "Prob",
            "name": "prop-1",
            "abbreviation": "pro-name-1",
            "description": "",
            "levels": [
              {
                "ordinalValue": 0,
                "name": "selten",
                "abbreviation": "1",
                "description": "Ereignis k\u00f6nnte nach heutigem Kenntnisstand h\u00f6chstens alle f\u00fcnf Jahre eintreten.",
                "htmlColor": "#004643"
              },
              {
                "ordinalValue": 1,
                "name": "mittel",
                "abbreviation": "2",
                "description": "Ereignis tritt einmal alle f\u00fcnf Jahre bis einmal im Jahr ein.",
                "htmlColor": "#004643"
              },
              {
                "ordinalValue": 2,
                "name": "h\u00e4ufig",
                "abbreviation": "3",
                "description": "Ereignis tritt einmal im Jahr bis einmal pro Monat ein.",
                "htmlColor": "#004643"
              },
              {
                "ordinalValue": 3,
                "name": "sehr h\u00e4ufig",
                "abbreviation": "4",
                "description": "Ereignis tritt mehrmals im Monat ein.",
                "htmlColor": "#004643"
              }
            ]
          },
          "implementationStateDefinition": {
            "id": "Ctr",
            "name": "prop-1",
            "abbreviation": "pro-name-1",
            "description": "",
            "levels": [
              {
                "ordinalValue": 0,
                "name": "ja",
                "abbreviation": "J",
                "description": "Die Ma\u00dfnahme ist vollst\u00e4ndig umgesetzt.",
                "htmlColor": "#12AE0F"
              },
              {
                "ordinalValue": 1,
                "name": "nein",
                "abbreviation": "N",
                "description": "Die Ma\u00dfnahme ist nicht umgesetzt.",
                "htmlColor": "#AE0D11"
              },
              {
                "ordinalValue": 2,
                "name": "teilweise",
                "abbreviation": "Tw",
                "description": "Die Ma\u00dfnahme ist nicht vollst\u00e4ndig umgesetzt.",
                "htmlColor": "#EDE92F"
              },
              {
                "ordinalValue": 3,
                "name": "nicht anwendbar",
                "abbreviation": "NA",
                "description": "Die Ma\u00dfnahme ist f\u00fcr den Betrachtungsgegenstand nicht anwendbar.",
                "htmlColor": "#49A2ED"
              }
            ]
          },
          "categories": [
            {
              "id": "C",
              "name": "Vertraulichkeit",
              "abbreviation": "c",
              "description": "",
              "valueMatrix": [
                [
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  }
                ]
              ],
              "potentialImpacts": [
                {
                  "ordinalValue": 0,
                  "name": "vernachl\u00e4ssigbar",
                  "abbreviation": "1",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen sind gering und k\u00f6nnen vernachl\u00e4ssigt werden.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 1,
                  "name": "begrenzt",
                  "abbreviation": "2",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen sind begrenzt und \u00fcberschaubar.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 2,
                  "name": "betr\u00e4chtlich",
                  "abbreviation": "3",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen k\u00f6nnen betr\u00e4chtlich sein.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 3,
                  "name": "existenzbedrohend",
                  "abbreviation": "4",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen k\u00f6nnen ein existenziell bedrohliches, katastrophales Ausma\u00df erreichen.",
                  "htmlColor": "#004643"
                }
              ]
            },
            {
              "id": "I",
              "name": "Integrit\u00e4t",
              "abbreviation": "i",
              "description": "",
              "valueMatrix": [
                [
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  }
                ]
              ],
              "potentialImpacts": [
                {
                  "ordinalValue": 0,
                  "name": "vernachl\u00e4ssigbar",
                  "abbreviation": "1",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen sind gering und k\u00f6nnen vernachl\u00e4ssigt werden.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 1,
                  "name": "begrenzt",
                  "abbreviation": "2",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen sind begrenzt und \u00fcberschaubar.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 2,
                  "name": "betr\u00e4chtlich",
                  "abbreviation": "3",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen k\u00f6nnen betr\u00e4chtlich sein.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 3,
                  "name": "existenzbedrohend",
                  "abbreviation": "4",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen k\u00f6nnen ein existenziell bedrohliches, katastrophales Ausma\u00df erreichen.",
                  "htmlColor": "#004643"
                }
              ]
            },
            {
              "id": "A",
              "name": "Verf\u00fcgbarkeit",
              "abbreviation": "a",
              "description": "",
              "valueMatrix": [
                [
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  }
                ]
              ],
              "potentialImpacts": [
                {
                  "ordinalValue": 0,
                  "name": "vernachl\u00e4ssigbar",
                  "abbreviation": "1",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen sind gering und k\u00f6nnen vernachl\u00e4ssigt werden.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 1,
                  "name": "begrenzt",
                  "abbreviation": "2",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen sind begrenzt und \u00fcberschaubar.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 2,
                  "name": "betr\u00e4chtlich",
                  "abbreviation": "3",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen k\u00f6nnen betr\u00e4chtlich sein.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 3,
                  "name": "existenzbedrohend",
                  "abbreviation": "4",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen k\u00f6nnen ein existenziell bedrohliches, katastrophales Ausma\u00df erreichen.",
                  "htmlColor": "#004643"
                }
              ]
            },
            {
              "id": "R",
              "name": "Belastbarkeit",
              "abbreviation": "r",
              "description": "",
              "valueMatrix": [
                [
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 0,
                    "name": "gering",
                    "abbreviation": "1",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
                    "htmlColor": "#A0CF11",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  }
                ],
                [
                  {
                    "ordinalValue": 1,
                    "name": "mittel",
                    "abbreviation": "2",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
                    "htmlColor": "#FFFF13",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 2,
                    "name": "hoch",
                    "abbreviation": "3",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
                    "htmlColor": "#FF8E43",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  },
                  {
                    "ordinalValue": 3,
                    "name": "sehr hoch",
                    "abbreviation": "4",
                    "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
                    "htmlColor": "#FF1212",
                    "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
                  }
                ]
              ],
              "potentialImpacts": [
                {
                  "ordinalValue": 0,
                  "name": "vernachl\u00e4ssigbar",
                  "abbreviation": "1",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen sind gering und k\u00f6nnen vernachl\u00e4ssigt werden.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 1,
                  "name": "begrenzt",
                  "abbreviation": "2",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen sind begrenzt und \u00fcberschaubar.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 2,
                  "name": "betr\u00e4chtlich",
                  "abbreviation": "3",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen k\u00f6nnen betr\u00e4chtlich sein.",
                  "htmlColor": "#004643"
                },
                {
                  "ordinalValue": 3,
                  "name": "existenzbedrohend",
                  "abbreviation": "4",
                  "description": "Die Schadensauswirkungen k\u00f6nnen ein existenziell bedrohliches, katastrophales Ausma\u00df erreichen.",
                  "htmlColor": "#004643"
                }
              ]
            }
          ],
          "riskValues": [
            {
              "ordinalValue": 0,
              "name": "gering",
              "abbreviation": "1",
              "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten einen ausreichenden Schutz. In der Praxis ist es \u00fcblich, geringe Risiken zu akzeptieren und die Gef\u00e4hrdung dennoch zu beobachten.",
              "htmlColor": "#A0CF11",
              "symbolicRisk": "symbolic_risk_1"
            },
            {
              "ordinalValue": 1,
              "name": "mittel",
              "abbreviation": "2",
              "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen reichen m\u00f6glicherweise nicht aus.",
              "htmlColor": "#FFFF13",
              "symbolicRisk": "symbolic_risk_2"
            },
            {
              "ordinalValue": 2,
              "name": "hoch",
              "abbreviation": "3",
              "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung.",
              "htmlColor": "#FF8E43",
              "symbolicRisk": "symbolic_risk_3"
            },
            {
              "ordinalValue": 3,
              "name": "sehr hoch",
              "abbreviation": "4",
              "description": "Die bereits umgesetzten oder zumindest im Sicherheitskonzept vorgesehenen Sicherheitsma\u00dfnahmen bieten keinen ausreichenden Schutz vor der jeweiligen Gef\u00e4hrdung. In der Praxis werden sehr hohe Risiken selten akzeptiert.",
              "htmlColor": "#FF1212",
              "symbolicRisk": "symbolic_risk_4"
            }
          ],
          "riskMethod": {
            "impactMethod": "highwatermark",
            "description": "description"
          }
        }
      },
      "decisions": {
        "piaMandatory": {
          "name": {
            "de": "DSFA erforderlich",
            "en": "PIA mandatory"
          },
          "elementType": "process",
          "elementSubType": "PRO_DataProcessing",
          "rules": [
            {
              "description": {
                "de": "Risikoanalyse VT nicht durchgef\u00fchrt",
                "en": "Risk analysis not carried out"
              },
              "conditions": [
                {
                  "inputProvider": {
                    "type": "maxRisk"
                  },
                  "inputMatcher": {
                    "type": "isNull"
                  }
                }
              ]
            },
            {
              "output": false,
              "description": {
                "de": "VT auf Negativliste",
                "en": "Processing on list of the kinds of processing operations not subject to a DPIA"
              },
              "conditions": [
                {
                  "inputProvider": {
                    "type": "customAspectAttributeValue",
                    "customAspect": "process_privacyImpactAssessment",
                    "attribute": "process_privacyImpactAssessment_listed"
                  },
                  "inputMatcher": {
                    "type": "equals",
                    "comparisonValue": "process_privacyImpactAssessment_listed_negative"
                  }
                }
              ]
            },
            {
              "output": false,
              "description": {
                "de": "Gemeinsame VT",
                "en": "Part of a joint processing"
              },
              "conditions": [
                {
                  "inputProvider": {
                    "type": "customAspectAttributeValue",
                    "customAspect": "process_privacyImpactAssessment",
                    "attribute": "process_privacyImpactAssessment_processingOperationAccordingArt35"
                  },
                  "inputMatcher": {
                    "type": "equals",
                    "comparisonValue": true
                  }
                }
              ]
            },
            {
              "output": false,
              "description": {
                "de": "Anderer Ausschlusstatbestand",
                "en": "Other exclusions"
              },
              "conditions": [
                {
                  "inputProvider": {
                    "type": "customAspectAttributeValue",
                    "customAspect": "process_privacyImpactAssessment",
                    "attribute": "process_privacyImpactAssessment_otherExclusions"
                  },
                  "inputMatcher": {
                    "type": "equals",
                    "comparisonValue": true
                  }
                }
              ]
            },
            {
              "output": true,
              "description": {
                "de": "Hohes Risiko vorhanden",
                "en": "High risk present"
              },
              "conditions": [
                {
                  "inputProvider": {
                    "type": "maxRisk"
                  },
                  "inputMatcher": {
                    "type": "greaterThan",
                    "comparisonValue": 1
                  }
                }
              ]
            },
            {
              "output": true,
              "description": {
                "de": "VT auf Positivliste",
                "en": "Processing on list of the kinds of processing operations subject to a DPIA"
              },
              "conditions": [
                {
                  "inputProvider": {
                    "type": "customAspectAttributeValue",
                    "customAspect": "process_privacyImpactAssessment",
                    "attribute": "process_privacyImpactAssessment_listed"
                  },
                  "inputMatcher": {
                    "type": "equals",
                    "comparisonValue": "process_privacyImpactAssessment_listed_positive"
                  }
                }
              ]
            },
            {
              "output": true,
              "description": {
                "de": "Mehrere Kriterien treffen zu",
                "en": "Two or more criteria apply"
              },
              "conditions": [
                {
                  "inputProvider": {
                    "type": "customAspectAttributeSize",
                    "customAspectType": "process_privacyImpactAssessment",
                    "attributeType": "process_privacyImpactAssessment_processingCriteria"
                  },
                  "inputMatcher": {
                    "type": "greaterThan",
                    "comparisonValue": 1
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        }
      },
      "id": "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8"
    }
  ],
  "elements": [
    {
      "name": " Meeting-Metadaten",
      "description": "z.B. Datum, Uhrzeit und Dauer der Kommunikation, Name des Meetings, Teilnehmer-IP-Adresse",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "40cd6764-830c-4af2-b88d-4bf02c9018e5"
    },
    {
      "name": " Verbindungsdaten ",
      "description": "z.B. L\u00e4ndernamen, Start- und Endzeiten, IP-Adressen",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "a1e92c07-040a-4f7f-ae28-3cc742e63beb"
    },
    {
      "name": "Allgemeine Personendaten",
      "description": "Vorname, Nachname, Anschrift und Telefonnummer ",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "f8b91106-c2c4-4492-b763-f083cc649c16"
    },
    {
      "name": "Angaben zur Person",
      "description": " z.B. Vor- und Nachname, E-Mail-Adresse, Profilbild",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "aaf17d31-eef3-458b-8109-bc216bf96660"
    },
    {
      "name": "Arbeitszeitdaten",
      "description": "Arbeitszeitdaten umfassen die Ist-Arbeitszeit, Soll-Arbeitszeit, Pausen, Urlaub, Sonderurlaub, Fehlzeiten, Krankheitstage sowie \u00dcberstunden.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "ARCHIVED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "4f4c1f1b-dbd9-4151-87ff-ebea31131e35"
    },
    {
      "name": "Arbeitszeugnisse",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "ARCHIVED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "5c8ab560-3d0b-471a-b2aa-a8520acb9219"
    },
    {
      "name": "Bankdaten",
      "description": "Kontonummern sind Bankdaten der Data GmbH.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "IN_PROGRESS",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "9a7b7dc6-6e62-4135-9c0a-e5b90340435b"
    },
    {
      "name": "Behindertenstatus",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "7ad5c0fc-2c11-4325-b505-0318617d2bbc"
    },
    {
      "name": "Bewerberdaten",
      "description": "Bewerberdaten umfassen die Angaben zur Person, Kontaktdaten, Lebenslauf und Zeugnisse.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "a930d897-3a84-42d1-8e70-d9afe8f6ac6b"
    },
    {
      "name": "CRM",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Application",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "23508e6a-9025-4ea2-899f-4996fc207bdc"
    },
    {
      "name": "Client Personalabteilung",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_IT-System",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "2087c04b-11f8-4842-90d7-e2e6d761cc38"
    },
    {
      "name": "Clients",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "asset_details": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "asset_details_number": 50,
            "asset_details_operatingStage": "asset_details_operatingStage_operation"
          }
        }
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_IT-System",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "e99f8814-57b7-429b-a5a6-4d1c6732f29d"
    },
    {
      "name": "E-Mail Adresse",
      "description": "",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "702215a6-17c9-4c8d-9edf-41261acd1eeb"
    },
    {
      "name": "E-Mail-Server",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_IT-System",
          "status": "IN_PROGRESS",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "70914e42-2a26-4838-9881-913a6239204b"
    },
    {
      "name": "Geburtsdatum",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "af507399-bd89-4859-8a14-3fb071f2d8e0"
    },
    {
      "name": "Laptop Teamleiter",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_IT-System",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "33778f51-3169-4dae-a483-660ad0c57b1e"
    },
    {
      "name": "Laptops",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "asset_details": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "asset_details_number": 50,
            "asset_details_operatingStage": "asset_details_operatingStage_operation"
          }
        }
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_IT-System",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "78267227-c51d-4376-b94b-c204a487106e"
    },
    {
      "name": "Lohn- und Gehaltsdaten",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "0ce7f2a8-88ac-41c3-8e6a-7b2d9a4d66ae"
    },
    {
      "name": "Office 365",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Application",
          "status": "IN_PROGRESS",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "72d26283-44d7-40f4-a288-e8ed9f1aa19f"
    },
    {
      "name": "Religionszugeh\u00f6rigkeit",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "222756c1-1b9d-4a58-985d-a44955c28719"
    },
    {
      "name": "SAP ERP",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Application",
          "status": "ARCHIVED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "6b860fe7-e547-4014-9159-9e8e30a3dbaf"
    },
    {
      "name": "Steueridentifikationsnummer",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "acfb3f60-b577-4d0e-9a88-30583dc1fa23"
    },
    {
      "name": "Telefonnummer",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Datatype",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "dfeb4079-8b03-48af-895f-dfcbf66fa228"
    },
    {
      "name": "Thunderbird",
      "description": "Thunderbird ist eine E-Mail-Anwendung der Data GmbH.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "asset_details": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "asset_details_number": 1
          }
        }
      },
      "type": "asset",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "AST_Application",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "956e7d64-9d50-4420-91af-6239cd7d368f"
    },
    {
      "name": " Einwilligungserkl\u00e4rungen  dokumentieren",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality",
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 0
            }
          }
        }
      },
      "id": "f9264d61-ce4e-4447-97de-cff6cc936b59"
    },
    {
      "name": " L\u00f6schvorgaben festsetzen ",
      "description": "L\u00f6schvorgaben f\u00fcr digitale Bewerbungen m\u00fcssen implementiert und kommuniziert.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-06-16"
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality",
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "IN_PROGRESS",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "2643384c-e06a-4466-a667-1ba60ef81ad8"
    },
    {
      "name": "Anpassung der Informationspflichten",
      "description": "Informationspflichten m\u00fcssen entsprechend der \u00c4nderungen aktualisiert werden",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "db4431fa-355e-47db-9ba0-bcb3edbadcfa"
    },
    {
      "name": "Berechtigungskonzept ",
      "description": "Ein schriftliches Berechtigungskonzept ist zu erstellen",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-11-30"
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality",
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/067fc2aa-327b-4005-880e-cc7e4f1d07f9"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/e0632252-4d53-42f9-acf9-32f6c21a9b56"
        }
      ],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "42346d17-161a-440e-b6e2-5d6fd7abe0ea"
    },
    {
      "name": "Berechtigungskonzept implementieren und kommunizieren",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-11-30"
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality",
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "067fc2aa-327b-4005-880e-cc7e4f1d07f9"
    },
    {
      "name": "Berechtigungskonzept verfassen",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-09-30"
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "e0632252-4d53-42f9-acf9-32f6c21a9b56"
    },
    {
      "name": "Bestimmung der anwendbaren Gesetzgebung und der vertraglichen Anforderungen",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-03-05",
            "control_implementation_explanation": "Welche Gesetzgebung zum Datenschutz ist einschl\u00e4gig? DSGVO, Bundes- oder Landesdatenschutzgesetze? \nGibt es die Verpflichtung zur Bestellung eines Datenschutzbeauftragten? \nDiese Fragen sind zu kl\u00e4ren und zu dokumentieren."
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality",
              "control_dataProtection_objectives_effectiveness",
              "control_dataProtection_objectives_recoverability",
              "control_dataProtection_objectives_resilience",
              "control_dataProtection_objectives_availability",
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "172e5f2d-b052-43a2-914e-8ff1b91ce986"
    },
    {
      "name": "Bewerberpool",
      "description": "Ma\u00dfnahmen zur Verwendung Bewerberpool",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "control",
      "parts": [
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/8b6cd648-655f-4422-b28e-386d909d97ca"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/66410012-e820-4da3-9a8d-27c29744dcfa"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/787fda3e-4fdf-457b-ad37-ed2659ea660c"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/5dd4f777-3438-4368-92c3-be0543c5149b"
        }
      ],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "f2dcba8f-dce5-4831-9fff-86abb0e28168"
    },
    {
      "name": "Datenschutzaspekte bei der Protokollierung",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_integrity",
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "5632186d-0397-4041-9144-8ef04030b096"
    },
    {
      "name": "E-Mail-Verschl\u00fcsselung von sensibler Kommunikation mittels S/MIME",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_encryption",
              "control_dataProtection_objectives_integrity",
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "5f659c46-eec4-474e-89ad-54abe687da2c"
    },
    {
      "name": "Einsatz von SSL/TLS-Verschl\u00fcsselung bei Daten\u00fcbertragung im Internet",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_encryption",
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality",
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "80e6c46d-e0ec-4001-a902-b96dcd67ee3b"
    },
    {
      "name": "Einwilligungserkl\u00e4rungen dokumentieren",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-08-24"
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "8b6cd648-655f-4422-b28e-386d909d97ca"
    },
    {
      "name": "Einwilligungserkl\u00e4rungen erg\u00e4nzen",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-08-31"
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality",
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 2
            }
          }
        }
      },
      "id": "66410012-e820-4da3-9a8d-27c29744dcfa"
    },
    {
      "name": "Erstellung Einwilligungserkl\u00e4rungen ",
      "description": "Einwilligungserkl\u00e4rungen m\u00fcssen datenschutzrechtlichen Anforderungen entsprechend erstellt werden",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-05-31"
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality",
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "9613f60a-94e1-4a86-9e0d-5da5875dbd95"
    },
    {
      "name": "Erstellung von Einwilligungserkl\u00e4rungen",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "c846ed2d-5103-430c-942e-d7a0d0990c7c"
    },
    {
      "name": "Geeignete Aufstellung von Druckern und Kopierern",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2021-08-19",
            "control_implementation_explanation": "Drucker  und Kopierer m\u00fcssen in geeigneter Weise aufgestellt werden."
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "dfa6219b-3708-4cff-b7d3-20027984f9aa"
    },
    {
      "name": "Informationspflichten ",
      "description": "Informationspflichten m\u00fcssen angepasst werden an die ver\u00e4nderten Bedingungen und den Betroffenen zur Kenntnis gebracht werden",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-08-04"
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "f5afe8f1-ac3b-4911-9589-571ecc4fdaa7"
    },
    {
      "name": "Konsultation Rechtsabteilung",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-05-26"
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality",
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/f9264d61-ce4e-4447-97de-cff6cc936b59"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/9613f60a-94e1-4a86-9e0d-5da5875dbd95"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/3e57df55-7343-46bc-ac25-6dde19cc67cb"
        }
      ],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "563642d5-2adb-47a6-845e-0ab79dda23e5"
    },
    {
      "name": "L\u00f6schfrist 2 Jahres festlegen",
      "description": "L\u00f6schfrist von 2 Jahren festelegen , implementieren, kommunizieren und dopkumentieren. ",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-06-30"
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_availability",
              "control_dataProtection_objectives_integrity",
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 2
            }
          }
        }
      },
      "id": "787fda3e-4fdf-457b-ad37-ed2659ea660c"
    },
    {
      "name": "L\u00f6schfrist Bewerbungsunterlagen",
      "description": "Es muss eine 6 monatige L\u00f6schfrist f\u00fcr abgelehnte Bewerber festgesetzt und mit der Personalabteilung kommuniziert werden",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-06-09"
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "6e2d3339-4b6d-4b29-9eb9-5c27501e71b4"
    },
    {
      "name": "L\u00f6schverfahren aus dem Bewerberpool",
      "description": "L\u00f6schverfahren festlegen und implentieren ",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-06-14"
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality",
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "5dd4f777-3438-4368-92c3-be0543c5149b"
    },
    {
      "name": "Ma\u00dfnahmen Bewerberverfahren",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "control",
      "parts": [
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/2643384c-e06a-4466-a667-1ba60ef81ad8"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/6e2d3339-4b6d-4b29-9eb9-5c27501e71b4"
        }
      ],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "096cdf47-f4f5-43a6-99f7-b5439e385c3e"
    },
    {
      "name": "Schulung zu Auskunfsterteilung",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "c739a561-5f2c-4c1b-8a9f-4a6c538f030b"
    },
    {
      "name": "Sichere Aufbewahrung der Datentr\u00e4ger ",
      "description": "Die Datentr\u00e4ger werden vor und nach dem Versand sicher aufbewahrt. ",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2021-10-23",
            "control_implementation_explanation": "Geeigneter Prozess ist zu implemetieren"
          }
        },
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_integrity",
              "control_dataProtection_objectives_availability",
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "88e6758c-adc5-4efa-813d-9c7e0f34f592"
    },
    {
      "name": "Spezifische TOMs zur Durchf\u00fchrung von Befragungen",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "control",
      "parts": [
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/42346d17-161a-440e-b6e2-5d6fd7abe0ea"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/563642d5-2adb-47a6-845e-0ab79dda23e5"
        }
      ],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 2
            }
          }
        }
      },
      "id": "178f0f6e-65dc-48c6-9fd7-7d4bf59acb22"
    },
    {
      "name": "TOM zur Gew\u00e4hrleistung der Belastbarkeit",
      "abbreviation": "TOM-R",
      "description": "Technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen gem. Art. 32 Abs. 1 DS-GVO hinsichtlich der F\u00e4higkeit, die Belastbarkeit der Systeme und Dienste im Zusammenhang mit der Verarbeitung auf Dauer sicherzustellen.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_resilience"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "35bd79b2-53ec-477c-b165-4fdd8d3c4674"
    },
    {
      "name": "TOM zur Gew\u00e4hrleistung der Integrit\u00e4t",
      "abbreviation": "TOM-I",
      "description": "Technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen gem. Art. 32 Abs. 1 DS-GVO hinsichtlich der F\u00e4higkeit, die Integrit\u00e4t der Systeme und Dienste im Zusammenhang mit der Verarbeitung auf Dauer sicherzustellen.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_integrity"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "601d4759-3d89-4979-b8fa-0604b7ac5965"
    },
    {
      "name": "TOM zur Gew\u00e4hrleistung der Verf\u00fcgbarkeit",
      "abbreviation": "TOM-A",
      "description": "Technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen gem. Art. 32 Abs. 1 DS-GVO hinsichtlich der F\u00e4higkeit, die Verf\u00fcgbarkeit der Systeme und Dienste im Zusammenhang mit der Verarbeitung auf Dauer sicherzustellen.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_availability"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "6843842a-fe71-4012-86c4-e598e27e11f7"
    },
    {
      "name": "TOM zur Gew\u00e4hrleistung der Vertraulichkeit",
      "abbreviation": "TOM-C",
      "description": "Technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen gem. Art. 32 Abs. 1 DS-GVO hinsichtlich der F\u00e4higkeit, die Vertraulichkeit der Systeme und Dienste im Zusammenhang mit der Verarbeitung auf Dauer sicherzustellen.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_confidentiality"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "0db5135a-5231-4422-b14f-ec522167c1cd"
    },
    {
      "name": "TOM zur Pseudonymisierung",
      "abbreviation": "TOM-P",
      "description": "Technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen gem. Art. 32 Abs. 1 DS-GVO hinsichtlich der Pseudonymisierung personenbezogener Daten.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_pseudonymization"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "de8bbabe-0256-4012-88d1-e255ae9508f6"
    },
    {
      "name": "TOM zur Verschl\u00fcsselung",
      "abbreviation": "TOM-E",
      "description": "Technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen gem. Art. 32 Abs. 1 DS-GVO hinsichtlich der Verschl\u00fcsselung personenbezogener Daten.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_encryption"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "2b9a0122-3870-4f79-afcc-7c30a9e8bdf4"
    },
    {
      "name": "TOM zur Wiederherstellbarkeit",
      "abbreviation": "TOM-REC",
      "description": "Technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen gem. Art. 32 Abs. 1 DS-GVO hinsichtlich der F\u00e4higkeit, die Verf\u00fcgbarkeit der personenbezogenen Daten und den Zugang zu ihnen bei einem physischen oder technischen Zwischenfall rasch wiederherzustellen.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [
            {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/domains/a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8"
            }
          ],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_recoverability"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "07709c03-3c8a-4993-b3e5-52304c3ec539"
    },
    {
      "name": "Verfahren regelm\u00e4\u00dfiger \u00dcberpr\u00fcfung, Bewertung und Evaluierung der Wirksamkeit der TOM",
      "abbreviation": "TOM-EFF",
      "description": "Technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen gem. Art. 32 Abs. 1 DS-GVO hinsichtlich Verfahren zur regelm\u00e4\u00dfigen \u00dcberpr\u00fcfung, Bewertung und Evaluierung der Wirksamkeit der technischen und organisatorischen Ma\u00dfnahmen zur Gew\u00e4hrleistung der Sicherheit der Verarbeitung.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_dataProtection": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_dataProtection_objectives": [
              "control_dataProtection_objectives_effectiveness"
            ]
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "ARCHIVED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "e6d638b6-bc5b-48b2-86ba-82675b34a5c3"
    },
    {
      "name": "Widerspruchsm\u00f6glichkeiten",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "control_implementation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "control_implementation_date": "2022-10-29"
          }
        }
      },
      "type": "control",
      "parts": [
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/8b6cd648-655f-4422-b28e-386d909d97ca"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/66410012-e820-4da3-9a8d-27c29744dcfa"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/f5afe8f1-ac3b-4911-9589-571ecc4fdaa7"
        }
      ],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "implementationStatus": 2
            }
          }
        }
      },
      "id": "c5a9cecd-fc3d-477e-b1bb-9c5a90a5f67a"
    },
    {
      "name": "\u00dcberpr\u00fcfung Erm\u00e4chtigungsgrundlagen",
      "description": "Die Rechtsabteilung muss die Erm\u00e4chtigungsgrundlagen \u00fcberpr\u00fcfen und ggf. anpassen.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "control",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "CTL_TOM",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "3e57df55-7343-46bc-ac25-6dde19cc67cb"
    },
    {
      "name": "AV  Externe Lohnbuchhaltung AG",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "document_contract": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "document_contract_type": "AV-Vertrag",
            "document_contract_location": "document_contract_location_germany",
            "document_contract_subcontractor": false
          }
        },
        "document_details": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "document_details_version": "1.0",
            "document_details_approvalDate": "2022-05-02",
            "document_details_classification": "document_details_classification_confidential",
            "document_details_typeOfDocument": "document_details_typeOfDocument_contract"
          }
        }
      },
      "type": "document",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "DOC_Contract",
          "status": "IN_PROGRESS",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "ba722062-7dd5-4575-be77-ee8ce986ad92"
    },
    {
      "name": "AV Zoom",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "document_contract": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "document_contract_type": "AV Vertrag",
            "document_contract_location": "document_contract_location_thirdCountry",
            "document_contract_thirdCountry": "USA",
            "document_contract_subcontractor": false
          }
        },
        "document_details": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "document_details_classification": "document_details_classification_internalUse",
            "document_details_typeOfDocument": "document_details_typeOfDocument_contract"
          }
        }
      },
      "type": "document",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "DOC_Contract",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "c8b1ee1f-2366-4e78-a1e9-6512e2a0acdb"
    },
    {
      "name": "Benutzerrichtlinie",
      "description": "Diese Richtlinie richtet sich an alle Mitarbeiter der SerNet einschlie\u00dflich der Auszubildenden, Praktikanten sowie externen Arbeitskr\u00e4fte. Umfasst sind s\u00e4mtliche Betriebsteile, d.h. auch Tele-/Heimarbeits- sowie mobile Arbeitspl\u00e4tze au\u00dferhalb der Gesch\u00e4ftsr\u00e4ume. In diesem Dokument wird das Verhalten aller IT-Nutzer geregelt, um ein angemessenes Ma\u00df an Sicherheit in der IT zu gew\u00e4hren. Das Verhalten eines jeden nimmt Einfluss auf die Qualit\u00e4t des Sicherheitsprozesses und der Informationssicherheit.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "document_details": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "document_details_classification": "document_details_classification_internalUse",
            "document_details_typeOfDocument": "document_details_typeOfDocument_policy"
          }
        }
      },
      "type": "document",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "DOC_Document",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "1204b01b-7d21-4429-b0f8-867d8998764c"
    },
    {
      "name": "Informationssicherheitsleitlinie",
      "description": "Das Dokument ist die Leitlinie zur Informationssicherheit",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "document_details": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "document_details_approvalDate": "2021-12-01",
            "document_details_classification": "document_details_classification_internalUse",
            "document_details_typeOfDocument": "document_details_typeOfDocument_policy"
          }
        }
      },
      "type": "document",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "DOC_Document",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "abe503f3-eacf-4ba4-a894-d55acd682b92"
    },
    {
      "name": "Bennie Brunop",
      "description": "Der Fachverantwortliche f\u00fcr das Marketing der Data GmbH.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_givenName": "Bennie",
            "person_generalInformation_familyName": "Brunop",
            "person_generalInformation_salutation": "Herr"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "IN_PROGRESS",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "e077c827-664c-4166-9bcd-a6052a2ac406"
    },
    {
      "name": "Dieter Data",
      "description": "Der externe Datenschutzbeauftragte der Data GmbH (arbeitet f\u00fcr die FED AG)",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_givenName": "Dieter ",
            "person_generalInformation_familyName": "Data",
            "person_generalInformation_salutation": "Herr "
          }
        },
        "person_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_address_city": "Berlin",
            "person_address_state": "Berlin",
            "person_address_country": "Deutschland",
            "person_address_address1": "Helmholzweg 3",
            "person_address_postcode": "10117"
          }
        },
        "person_contactInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_contactInformation_email": "dd@DS-Fed.de",
            "person_contactInformation_office": "030 12345"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_DataProtectionOfficer",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "5adafe4f-e024-41fc-9723-ada37a2ccff0"
    },
    {
      "name": "Dr. Infort",
      "description": "Der IT-Leiter der MeD GmbH.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "1c754825-6179-41c1-847a-19175fd1d4ed"
    },
    {
      "name": "Dr. Medical",
      "description": "Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der MED GmbH.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_title": "Dr",
            "person_generalInformation_givenName": "Alfons",
            "person_generalInformation_familyName": "Medical",
            "person_generalInformation_salutation": "Herr"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "1e97b745-f0bc-4aea-b124-fbe35ebe3897"
    },
    {
      "name": "Fachabteilung 1",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "f65a7919-f726-4769-9cf6-0c0c3d6aa59b"
    },
    {
      "name": "Ferdinant Maurer",
      "description": "Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der FED AG.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "bff07e8b-9e0b-4bbc-a76f-bec2722ef840"
    },
    {
      "name": "Finanzamt",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "cb2b1688-81bd-45cc-8285-f057ad66ea2a"
    },
    {
      "name": "Hans Meiser",
      "description": "Der IT-Leiter der Data GmbH.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_givenName": "Hans",
            "person_generalInformation_familyName": "Meiser",
            "person_generalInformation_salutation": "Herr "
          }
        },
        "person_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_address_city": "G\u00f6ttingen",
            "person_address_state": "Niedersachsen",
            "person_address_country": "D",
            "person_address_address1": "Bahnhofsallee 1b",
            "person_address_postcode": "37081"
          }
        },
        "person_contactInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_contactInformation_email": "hm@data.de",
            "person_contactInformation_mobile": "0551 370000-9",
            "person_contactInformation_office": "0551 370000-0"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "IN_PROGRESS",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "e667fcb4-5b6e-4569-962f-b9408fb7fd28"
    },
    {
      "name": "Heidi Kruse",
      "abbreviation": "",
      "description": "Die Datenschutzbeauftragte der Data GmbH (Verantwortlichen Stelle).",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_givenName": "Heidi",
            "person_generalInformation_familyName": "Kruse",
            "person_generalInformation_salutation": "Frau"
          }
        },
        "person_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_address_city": "G\u00f6ttingen",
            "person_address_state": "Niedersachsen",
            "person_address_country": "Deutschland",
            "person_address_address1": "Bahnhofsallee 1b",
            "person_address_postcode": "37081"
          }
        },
        "person_dataProtectionOfficer": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_dataProtectionOfficer_expertise": true,
            "person_dataProtectionOfficer_profession": "DSB, DSB-Auditor, Compliance-Manager"
          }
        },
        "person_contactInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_contactInformation_email": "HL@data.de",
            "person_contactInformation_office": "0551 370000-0"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_DataProtectionOfficer",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "5fb78661-571d-411b-9aa6-f39636c16717"
    },
    {
      "name": "Jens Lerche",
      "description": "Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Data GmbH.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_title": "Dr",
            "person_generalInformation_givenName": "Jens ",
            "person_generalInformation_familyName": " Lerche",
            "person_generalInformation_salutation": "Herr "
          }
        },
        "person_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_address_city": "G\u00f6ttingen",
            "person_address_state": "Niedersachsen",
            "person_address_country": "D",
            "person_address_address1": "Bahnhofsallee 1b",
            "person_address_postcode": "37081"
          }
        },
        "person_contactInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_contactInformation_email": "jl@data.de",
            "person_contactInformation_mobile": "0551 370000-9",
            "person_contactInformation_office": "0551 370000-0"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "ARCHIVED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "15326988-258e-40c4-bae7-20cc150af0db"
    },
    {
      "name": "Jule Penny",
      "description": "Die Leiterin der Buchaltung der Data GmbH.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_givenName": "Jule",
            "person_generalInformation_familyName": "Penny",
            "person_generalInformation_salutation": "Frau"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "ca39207b-d35f-45b8-8898-f8f7e1c5af48"
    },
    {
      "name": "Justin Gr\u00f6bel",
      "description": "Der externe Datenschutzbeauftragte der Data GmbH (arbeitet f\u00fcr die MED GmbH).",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_givenName": "Justin",
            "person_generalInformation_familyName": "Gr\u00f6bel",
            "person_generalInformation_salutation": "Herr"
          }
        },
        "person_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_address_city": "D\u00fcsseldorf",
            "person_address_state": "Nordrhein-Westfalen",
            "person_address_country": "Deutschland",
            "person_address_address1": "Bluemstrasse 2",
            "person_address_postcode": "40221"
          }
        },
        "person_dataProtectionOfficer": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_dataProtectionOfficer_expertise": false
          }
        },
        "person_contactInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_contactInformation_fax": "049 211 884-99",
            "person_contactInformation_email": "jg@ds.de",
            "person_contactInformation_office": "049 211 884-2"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_DataProtectionOfficer",
          "status": "ARCHIVED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "bfa9422d-b039-4f92-a87a-6142df6e2335"
    },
    {
      "name": "J\u00fcrgen Toast",
      "description": "Der Informationssicherheitsbeauftrage der Data GmbH.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "164f3943-d327-48f7-a5c9-a68d52b2331a"
    },
    {
      "name": "Krankenkassen",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "5cb836b6-5406-4e80-b8e4-5381d4767a1e"
    },
    {
      "name": "Lisa Reise",
      "description": "IT-Leiterin FED AG",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "95790af0-6917-4aca-ad5a-7143d5f1220b"
    },
    {
      "name": "Nina Fliege",
      "description": "Fachverwantortlich Marketing Data GmbH",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "cc3d04f6-c145-44c5-afb5-71b8b2c56305"
    },
    {
      "name": "Peter Pr\u00fcfer",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_givenName": "Peter",
            "person_generalInformation_familyName": "Pr\u00fcfer"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "6f64339c-dd50-4e62-9c09-e885ae66885d"
    },
    {
      "name": "Rudi St\u00fcrmer",
      "description": "Risk0vernatwortlicher",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_givenName": "Rudi",
            "person_generalInformation_familyName": "St\u00fcrmer",
            "person_generalInformation_salutation": "Herr"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "c2843721-7603-451d-8e84-f2968c66b126"
    },
    {
      "name": "Viola Seher",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "person_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "person_generalInformation_givenName": "Viola",
            "person_generalInformation_familyName": "Seher",
            "person_generalInformation_salutation": "Frau"
          }
        }
      },
      "type": "person",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PER_Person",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "5c0875a0-3319-4b58-b5c0-2b3847b8bbad"
    },
    {
      "name": "Bewerberauswahlverfahren ",
      "description": "Eingegangene Bewerbungen werden an die Fachabteilungen zwecks Eignungspr\u00fcfung weitergeleitet.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "process_recipient": {
          "domains": [
            {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/domains/a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8"
            }
          ],
          "attributes": {
            "process_recipient_type": "process_recipient_type_internal"
          }
        },
        "process_dataTransfer": {
          "domains": [
            {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/domains/a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8"
            }
          ],
          "attributes": {
            "process_dataTransfer_otherLegalBasis": "\u00a7 26 I BDSG, \u00a7 26 III BDSG"
          }
        }
      },
      "type": "process",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PRO_DataTransfer",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "e17b2b09-dd1c-453b-97bd-dd70bdc996ac"
    },
    {
      "name": "Bewerbermanagement",
      "description": "Bewerbungen erfolgen per E-Mail oder via Postsendung an die Data GmbH.",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "process_processing": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_processing_asProcessor": false
          }
        },
        "process_processingDetails": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_processingDetails_typeOfSurvey": "process_processingDetails_typeOfSurvey_new",
            "process_processingDetails_operatingStage": "process_processingDetails_operatingStage_operation",
            "process_processingDetails_surveyConductedOn": "2021-08-02",
            "process_processingDetails_responsibleDepartment": "Personalabteilung"
          }
        },
        "process_accessAuthorization": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_accessAuthorization_concept": true,
            "process_accessAuthorization_description": "Zust\u00e4ndiger Sachbearbeiter im Personalbereich, Teamleiter, ggf. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
          }
        },
        "process_dataProcessing": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_dataProcessing_legalBasis": [],
            "process_dataProcessing_explanation": "F\u00fcr die Begr\u00fcndung eines Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses",
            "process_dataProcessing_otherLegalBasis": "\u00a7 26 I BDSG, \u00a7 26 III BDSG"
          }
        },
        "process_opinionDPO": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_opinionDPO_findings": "Keine L\u00f6schvorgaben festgesetzt",
            "process_opinionDPO_PIAComment": "nicht erforderlich",
            "process_opinionDPO_PIACarriedOut": false,
            "process_opinionDPO_recommendations": "L\u00f6schung der Daten 6 Monate nach Vergabe der Stelle, au\u00dfer der Bewerber hat der Aufnahme in Bewerberpool explizit zugestimmt",
            "process_opinionDPO_consultationComment": "nicht erforderlich",
            "process_opinionDPO_consultationRequired": false,
            "process_opinionDPO_consultationConducted": false
          }
        },
        "process_dataSubjects": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_dataSubjects_dataSubjects": [
              "process_dataSubjects_dataSubjects_applicants"
            ],
            "process_dataSubjects_otherDataSubjects": "Keine"
          }
        },
        "process_intendedPurpose": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_intendedPurpose_intendedPurpose": "Personalbeschaffung"
          }
        },
        "process_privacyImpactAssessment": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_privacyImpactAssessment_voluntary": false,
            "process_privacyImpactAssessment_otherExclusions": false,
            "process_privacyImpactAssessment_processingOperationAccordingArt35": false
          }
        },
        "process_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            
          }
        },
        "process_informationsObligations": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_informationsObligations_status": true,
            "process_informationsObligations_explanation": "Informationspflichten sind erf\u00fcllt, Vorlagen anbei"
          }
        }
      },
      "type": "process",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PRO_DataProcessing",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            "piaMandatory": {
              "matchingRules": [],
              "agreeingRules": []
            }
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialImpacts": {
                "A": 1,
                "R": 0,
                "C": 2,
                "I": 2
              }
            }
          }
        }
      },
      "id": "69d1e08f-eea5-4ae8-86da-eefd4b13e0e3"
    },
    {
      "name": "DSFA VI\u00dc",
      "links": {
        "process_PIAResponsibleBody": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scopes/8c98ee3f-7402-4399-bf85-905abc92f17f"
            }
          }
        ],
        "process_PIAProcessOwner": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              "process_PIAProcessOwner_role": "Kontaktperson, an die die Fragen zur DSFA gerichtet werden k\u00f6nnen."
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/5c0875a0-3319-4b58-b5c0-2b3847b8bbad"
            }
          }
        ],
        "process_PIADataProcessing": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/eecc6821-5928-42c6-b287-41f4e42b82f1"
            }
          }
        ]
      },
      "customAspects": {
        "process_PIADetails": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_PIADetails_date": "2022-06-16",
            "process_PIADetails_reason": "process_PIADetails_reason_new"
          }
        }
      },
      "type": "process",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PRO_DPIA",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "ac4f2d7c-047a-4d29-a99c-74c497e82b0b"
    },
    {
      "name": "Durchf\u00fchrung Befragungen",
      "abbreviation": "",
      "description": "Befragungsaktionen und deren Auswertungen werden von der Data GmbH durchgef\u00fchrt.",
      "links": {
        "process_dataType": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              "process_dataType_dataOrigin": "process_dataType_dataOrigin_direct"
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/assets/dfeb4079-8b03-48af-895f-dfcbf66fa228"
            }
          }
        ],
        "process_requiredApplications": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/assets/23508e6a-9025-4ea2-899f-4996fc207bdc"
            }
          },
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/assets/72d26283-44d7-40f4-a288-e8ed9f1aa19f"
            }
          }
        ],
        "process_requiredITSystems": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/assets/e99f8814-57b7-429b-a5a6-4d1c6732f29d"
            }
          },
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/assets/78267227-c51d-4376-b94b-c204a487106e"
            }
          }
        ],
        "process_responsibleBody": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scopes/8c98ee3f-7402-4399-bf85-905abc92f17f"
            }
          }
        ],
        "process_controller": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scopes/9d68aaa0-5b61-4809-8238-034d1e58f8d2"
            }
          },
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scopes/7464bfd6-e2ee-47be-be46-abc9029e7992"
            }
          }
        ],
        "process_dataTransmission": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/97a0bd31-6c8c-4bb0-99d2-0b5e50ce28c7"
            }
          },
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/01dc79d3-c768-435b-982b-91a0b812929c"
            }
          }
        ]
      },
      "customAspects": {
        "process_processingDetails": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_processingDetails_typeOfSurvey": "process_processingDetails_typeOfSurvey_new",
            "process_processingDetails_operatingStage": "process_processingDetails_operatingStage_operation",
            "process_processingDetails_surveyConductedOn": "2021-09-27",
            "process_processingDetails_responsibleDepartment": "Marketing "
          }
        },
        "process_accessAuthorization": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_accessAuthorization_concept": false,
            "process_accessAuthorization_description": "Kein Berechtigungskonzept"
          }
        },
        "process_processing": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_processing_asProcessor": true
          }
        },
        "process_dataProcessing": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_dataProcessing_legalBasis": [
              "process_dataProcessing_legalBasis_Art6Abs1litaDSGVO",
              "process_dataProcessing_legalBasis_Art6Abs1litfDSGVO"
            ]
          }
        },
        "process_opinionDPO": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_opinionDPO_findings": "Verwendung der Telefonnummer problematisch\nKein Berechtigungskonzept",
            "process_opinionDPO_PIAComment": "Nicht erforderlich",
            "process_opinionDPO_PIACarriedOut": false,
            "process_opinionDPO_recommendations": "\u00dcberpr\u00fcfung durch Rechtsabteilung erforderlich\nBerechtigungskonzept sollte erstellt werden \n",
            "process_opinionDPO_consultationComment": "nicht erforderlich",
            "process_opinionDPO_consultationRequired": false,
            "process_opinionDPO_consultationConducted": false
          }
        },
        "process_dataSubjects": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_dataSubjects_dataSubjects": [
              "process_dataSubjects_dataSubjects_controllers",
              "process_dataSubjects_dataSubjects_customers"
            ]
          }
        },
        "process_intendedPurpose": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_intendedPurpose_intendedPurpose": "Kundenzufriedenheit"
          }
        },
        "process_privacyImpactAssessment": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_privacyImpactAssessment_voluntary": false,
            "process_privacyImpactAssessment_otherExclusions": false,
            "process_privacyImpactAssessment_processingOperationAccordingArt35": false
          }
        },
        "process_informationsObligations": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_informationsObligations_status": true,
            "process_informationsObligations_explanation": "Siehe Webseite"
          }
        }
      },
      "type": "process",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PRO_DataProcessing",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            "piaMandatory": {
              "matchingRules": [],
              "agreeingRules": []
            }
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialImpacts": {
                "A": 0,
                "R": 0,
                "C": 2,
                "I": 2
              }
            }
          }
        }
      },
      "id": "ecb458fb-0c56-48ef-9f74-36c47be2b11b"
    },
    {
      "name": "Durchf\u00fchrung von Webmeetings",
      "description": "Gespr\u00e4che erfolgen teilweise \u00fcber Videokonferenzen und Telefonkonferenzen via ZOOM",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "process_recipient": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_recipient_type": "process_recipient_type_processor"
          }
        },
        "process_dataTransfer": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_dataTransfer_legalBasis": [],
            "process_dataTransfer_explanation": "Die Daten werden immer nach Beendigung des Online-Meetings gel\u00f6scht",
            "process_dataTransfer_otherLegalBasis": "Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO"
          }
        }
      },
      "type": "process",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PRO_DataTransfer",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "97a0bd31-6c8c-4bb0-99d2-0b5e50ce28c7"
    },
    {
      "name": "Externe Lohnabrechnung",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "process_recipient": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_recipient_type": "process_recipient_type_processor"
          }
        },
        "process_dataTransfer": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_dataTransfer_document": "https://www.adv.de",
            "process_dataTransfer_legalBasis": [
              "process_dataTransfer_legalBasis_Art9Abs2litfDSGVO"
            ],
            "process_dataTransfer_explanation": "Kein Steuerberater , StBG nichr anwendbar. AV-Vertrag wurde abgeschlossen"
          }
        },
        "process_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            
          }
        }
      },
      "type": "process",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PRO_DataTransfer",
          "status": "ARCHIVED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "71ae3f23-99d1-4c83-92be-333286314bb3"
    },
    {
      "name": "Lohnabrechnung",
      "links": {
        "process_dataTransmission": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/01dc79d3-c768-435b-982b-91a0b812929c"
            }
          }
        ]
      },
      "customAspects": {
        "process_processingDetails": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_processingDetails_typeOfSurvey": "process_processingDetails_typeOfSurvey_new",
            "process_processingDetails_operatingStage": "process_processingDetails_operatingStage_operation",
            "process_processingDetails_surveyConductedOn": "2021-08-16",
            "process_processingDetails_responsibleDepartment": "Personalabteilung"
          }
        },
        "process_accessAuthorization": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_accessAuthorization_concept": true,
            "process_accessAuthorization_description": "Nicht ausreichend dokumentiert"
          }
        },
        "process_processing": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_processing_asProcessor": false
          }
        },
        "process_dataProcessing": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_dataProcessing_legalBasis": [
              "process_dataProcessing_legalBasis_Art6Abs1litbDSGVO"
            ],
            "process_dataProcessing_explanation": "Art. 6 Abs. 1 b DS- GVO Durchf\u00fchrung des Arbeitsvertrags, Erf\u00fcllung vertraglicher Pflichten",
            "process_dataProcessing_otherLegalBasis": "keine"
          }
        },
        "process_opinionDPO": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_opinionDPO_findings": "Alles gut gemacht",
            "process_opinionDPO_PIAComment": "nicht erforderlich",
            "process_opinionDPO_PIACarriedOut": false,
            "process_opinionDPO_recommendations": "Nichts zu verbessern",
            "process_opinionDPO_consultationRequired": false,
            "process_opinionDPO_consultationConducted": false
          }
        },
        "process_dataSubjects": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_dataSubjects_dataSubjects": [
              "process_dataSubjects_dataSubjects_employees"
            ]
          }
        },
        "process_intendedPurpose": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_intendedPurpose_intendedPurpose": "Lohnbuchhaltung, Gehaltsabrechnung"
          }
        },
        "process_privacyImpactAssessment": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_privacyImpactAssessment_voluntary": false,
            "process_privacyImpactAssessment_otherExclusions": false,
            "process_privacyImpactAssessment_processingOperationAccordingArt35": false
          }
        },
        "process_informationsObligations": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_informationsObligations_status": true,
            "process_informationsObligations_document": "www.data.de",
            "process_informationsObligations_explanation": "Siehe Webseite"
          }
        }
      },
      "type": "process",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PRO_DataProcessing",
          "status": "IN_PROGRESS",
          "decisionResults": {
            "piaMandatory": {
              "matchingRules": [],
              "agreeingRules": []
            }
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialImpacts": {
                "A": 1,
                "R": 0,
                "C": 2,
                "I": 2
              }
            }
          }
        }
      },
      "id": "a4134991-7a46-4f20-9001-608e97464b10"
    },
    {
      "name": "Meldungen",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "process_recipient": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_recipient_type": "process_recipient_type_external"
          }
        },
        "process_dataTransfer": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_dataTransfer_legalBasis": [],
            "process_dataTransfer_otherLegalBasis": "\u00a7 41 a EstG, \u00a7 \u00a7 28a ff. SGB IV ,  \u00a7 28b  Abs. 1 Satz 1 Nr. 1 - 5 SGB IV"
          }
        }
      },
      "type": "process",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PRO_DataTransfer",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "01dc79d3-c768-435b-982b-91a0b812929c"
    },
    {
      "name": "VI\u00dc",
      "links": {
        "process_responsibleBody": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scopes/8c98ee3f-7402-4399-bf85-905abc92f17f"
            }
          }
        ]
      },
      "customAspects": {
        "process_privacyImpactAssessment": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "process_privacyImpactAssessment_listed": "process_privacyImpactAssessment_listed_positive"
          }
        }
      },
      "type": "process",
      "parts": [
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/ac4f2d7c-047a-4d29-a99c-74c497e82b0b"
        }
      ],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "PRO_DataProcessing",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            "piaMandatory": {
              "value": true,
              "decisiveRule": 4,
              "matchingRules": [
                4,
                5
              ],
              "agreeingRules": [
                4,
                5
              ]
            }
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialImpacts": {
                "A": 3,
                "R": 3,
                "C": 2,
                "I": 2
              }
            }
          }
        }
      },
      "id": "eecc6821-5928-42c6-b287-41f4e42b82f1"
    },
    {
      "name": "Betroffenenrechte werden nicht oder nur unvollst\u00e4ndig gew\u00e4hrt",
      "abbreviation": "DS-G.2",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialProbability": 1
            }
          }
        }
      },
      "id": "a8962118-f7ce-46ae-8423-d46d0853748a"
    },
    {
      "name": "Fehlende oder unzureichende L\u00f6schvorgaben bzw. L\u00f6schmechanismen",
      "abbreviation": "DS-G.11",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialProbability": 0
            }
          }
        }
      },
      "id": "6198e14b-9d7e-4f2c-8e82-33cfcad1828b"
    },
    {
      "name": "Identit\u00e4tsdiebstahl oder Identit\u00e4tsbetrug",
      "abbreviation": "DS-G.22",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "8a9673d5-d7f6-4645-aa1e-5b3629a8ea0e"
    },
    {
      "name": "Keine Widerspruchsm\u00f6glichkeit f\u00fcr Betroffene gegen die Datenverarbeitung",
      "abbreviation": "DS-G.23",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialProbability": 0
            }
          }
        }
      },
      "id": "f9270bf5-9297-4821-9a1d-418a6967248a"
    },
    {
      "name": "Missachtung der Zweckbindung",
      "abbreviation": "DS-G.32",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "scenario_threat": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scenario_threat_type": "scenario_threat_type_internalOffender"
          }
        },
        "scenario_vulnerability": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scenario_vulnerability_type": "scenario_vulnerability_type_humanMistakes"
          }
        }
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialProbability": 0
            }
          }
        }
      },
      "id": "59d46b37-5b0e-4afe-a30c-e8ed3e2d2cc8"
    },
    {
      "name": "Phishing ",
      "abbreviation": "DS-G.33",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "475dda29-13ec-4a4f-ab3a-c7d3c88c13e0"
    },
    {
      "name": "Rechtswidrige bzw. unrechtm\u00e4\u00dfige Verabeitung personenbezogener Daten",
      "abbreviation": "DS-G.35",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "scenario_threat": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scenario_threat_type": "scenario_threat_type_unauthorizedAccess"
          }
        },
        "scenario_vulnerability": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scenario_vulnerability_type": "scenario_vulnerability_type_humanMistakes"
          }
        }
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialProbability": 0
            }
          }
        }
      },
      "id": "330c20b0-091b-410e-9a7f-e1c7ca3c5321"
    },
    {
      "name": "Unberechtigte Kenntnisnahme",
      "abbreviation": "DS-G.42",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialProbability": 0
            }
          }
        }
      },
      "id": "4dbb8054-560e-49b9-83ec-fed93e612be7"
    },
    {
      "name": "Unberechtigter Zugriff auf personenbezogene Daten",
      "abbreviation": "DS-G.43",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "scenario_threat": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scenario_threat_type": "scenario_threat_type_unauthorizedAccess"
          }
        },
        "scenario_vulnerability": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scenario_vulnerability_type": "scenario_vulnerability_type_humanMistakes"
          }
        }
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialProbability": 0
            }
          }
        }
      },
      "id": "7c1ee1aa-ac64-4d74-9816-194c428859bf"
    },
    {
      "name": "Unzul\u00e4ssige Auskunftserteilung an Dritte",
      "abbreviation": "DS-G.45",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "fa1372ec-f6f6-4388-8705-91852d906b04"
    },
    {
      "name": "Unzureichende  Pseudonymisierung oder Anonymisierung",
      "abbreviation": "DS-G.47",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialProbability": 0
            }
          }
        }
      },
      "id": "3b53b10e-6066-49c1-af15-748851dab001"
    },
    {
      "name": "Unzureichende  Pseudonymisierung oder Anonymisierung",
      "abbreviation": "DS-G.47",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "afe8c42c-6f35-45a7-b1c9-62bed6e102e7"
    },
    {
      "name": "Verarbeitung gro\u00dfer Datenmengen",
      "abbreviation": "DS-G.48",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialProbability": 0
            }
          }
        }
      },
      "id": "d65cc8c9-8d51-4bc0-a2b1-eb51cf9702ad"
    },
    {
      "name": "Verarbeitung \u00fcber die Speicherfrist hinaus",
      "abbreviation": "DS-G.49",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            "DSRA": {
              "potentialProbability": 0
            }
          }
        }
      },
      "id": "37a06561-ee7e-4914-ae96-84ea429b50e1"
    },
    {
      "name": "Verwendung der Daten zu inkompatiblen Zwecken",
      "abbreviation": "DS-G.55",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scenario",
      "parts": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCN_Scenario",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskValues": {
            
          }
        }
      },
      "id": "f15cdd48-a527-45b6-8b86-24dc17740d9c"
    },
    {
      "name": " Zoom Video Communications, Inc",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "scope_thirdCountry": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_thirdCountry_status": true
          }
        },
        "scope_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_address_city": "Stockton",
            "scope_address_state": "California",
            "scope_address_country": "USA",
            "scope_address_address1": "1012 Freedom Lane",
            "scope_address_postcode": "95202"
          }
        }
      },
      "type": "scope",
      "members": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCP_Processor",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskDefinition": "DSRA"
        }
      },
      "id": "04a97d42-c8aa-4e95-96a1-2aab6214c1bb"
    },
    {
      "name": "Bewerbungen AG",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "scope_thirdCountry": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_thirdCountry_status": false
          }
        },
        "scope_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_address_city": "Berlin",
            "scope_address_state": "Berlin",
            "scope_address_country": "Deutschland",
            "scope_address_address1": "Hallenufer 5",
            "scope_address_postcode": "10117"
          }
        },
        "scope_contactInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_contactInformation_email": "info@bewerbungen.de",
            "scope_contactInformation_phone": "030- 123456"
          }
        }
      },
      "type": "scope",
      "members": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCP_JointController",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskDefinition": "DSRA"
        }
      },
      "id": "8c322861-3446-413c-94ad-97f922e7a0c9"
    },
    {
      "name": "Data GmbH",
      "description": "Die Data GmbH ist ein IT-Dienstleister, spezialisiert auf Netzwerksicherheit und Informationssicherheit und in unserer Demo die Verantwortliche Stelle nach DS-GVO.",
      "links": {
        "scope_informationSecurityOfficer": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/164f3943-d327-48f7-a5c9-a68d52b2331a"
            }
          }
        ],
        "scope_headOfDataProcessing": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/e667fcb4-5b6e-4569-962f-b9408fb7fd28"
            }
          }
        ],
        "scope_dataProtectionOfficer": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              "scope_dataProtectionOfficer_nomination": true,
              "scope_dataProtectionOfficer_affiliation": "scope_dataProtectionOfficer_affiliation_internal",
              "scope_dataProtectionOfficer_nominationDate": "2020-11-01"
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/5fb78661-571d-411b-9aa6-f39636c16717"
            }
          }
        ],
        "scope_management": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/15326988-258e-40c4-bae7-20cc150af0db"
            }
          }
        ]
      },
      "customAspects": {
        "scope_thirdCountry": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_thirdCountry_status": false
          }
        },
        "scope_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_address_city": "G\u00f6ttingen",
            "scope_address_state": "Niedersachsen",
            "scope_address_country": "Deutschland",
            "scope_address_address1": "Bahnhofsplatz 1",
            "scope_address_postcode": "56081"
          }
        },
        "scope_regulatoryAuthority": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_regulatoryAuthority_fax": "0511120 45 99",
            "scope_regulatoryAuthority_city": "Hannover",
            "scope_regulatoryAuthority_name": "Die Landesbeauftragte f\u00fcr den Datenschutz Niedersachsen",
            "scope_regulatoryAuthority_email": "poststelle@lfd.niedersachsen.de",
            "scope_regulatoryAuthority_phone": "0511 120 45 00",
            "scope_regulatoryAuthority_website": "https://lfd.niedersachsen.de/startseite/",
            "scope_regulatoryAuthority_address1": "Prinzenstra\u00dfe 5",
            "scope_regulatoryAuthority_postcode": "30159 ",
            "scope_regulatoryAuthority_description": "Frau Barbara Thiel"
          }
        },
        "scope_contactInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_contactInformation_email": "kontakt@data.de",
            "scope_contactInformation_phone": "0523 7006000",
            "scope_contactInformation_website": "www.data.de"
          }
        }
      },
      "type": "scope",
      "members": [
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/ecb458fb-0c56-48ef-9f74-36c47be2b11b"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/f9264d61-ce4e-4447-97de-cff6cc936b59"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/db4431fa-355e-47db-9ba0-bcb3edbadcfa"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/42346d17-161a-440e-b6e2-5d6fd7abe0ea"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/e0632252-4d53-42f9-acf9-32f6c21a9b56"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/e17b2b09-dd1c-453b-97bd-dd70bdc996ac"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/69d1e08f-eea5-4ae8-86da-eefd4b13e0e3"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/f2dcba8f-dce5-4831-9fff-86abb0e28168"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/ac4f2d7c-047a-4d29-a99c-74c497e82b0b"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/97a0bd31-6c8c-4bb0-99d2-0b5e50ce28c7"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/71ae3f23-99d1-4c83-92be-333286314bb3"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/563642d5-2adb-47a6-845e-0ab79dda23e5"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/a4134991-7a46-4f20-9001-608e97464b10"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/6e2d3339-4b6d-4b29-9eb9-5c27501e71b4"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/096cdf47-f4f5-43a6-99f7-b5439e385c3e"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/01dc79d3-c768-435b-982b-91a0b812929c"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/178f0f6e-65dc-48c6-9fd7-7d4bf59acb22"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/eecc6821-5928-42c6-b287-41f4e42b82f1"
        },
        {
          "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/c5a9cecd-fc3d-477e-b1bb-9c5a90a5f67a"
        }
      ],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCP_ResponsibleBody",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskDefinition": "DSRA"
        }
      },
      "id": "8c98ee3f-7402-4399-bf85-905abc92f17f"
    },
    {
      "name": "Externe Lohnbuchhaltung AG",
      "description": "Als Auftragsverarbeiter setzt die Data GmbH die Externe Lohnbuchhaltung AG ein. ",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        "scope_generalInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            
          }
        },
        "scope_thirdCountry": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_thirdCountry_status": false
          }
        },
        "scope_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_address_city": "Hamburg",
            "scope_address_state": "Hamburg",
            "scope_address_country": "Deutschland",
            "scope_address_address1": "Sierichstrasse 46",
            "scope_address_postcode": "22301"
          }
        },
        "scope_tomAssessment": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_tomAssessment_certification": true,
            "scope_tomAssessment_securityConcept": true,
            "scope_tomAssessment_overallAssessment": "Alles super"
          }
        }
      },
      "type": "scope",
      "members": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCP_Processor",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskDefinition": "DSRA"
        }
      },
      "id": "5836fdf4-94d0-443f-aa3d-d0f39f1a2436"
    },
    {
      "name": "FED AG",
      "links": {
        "scope_headOfDataProcessing": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/95790af0-6917-4aca-ad5a-7143d5f1220b"
            }
          }
        ],
        "scope_dataProtectionOfficer": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              "scope_dataProtectionOfficer_affiliation": "scope_dataProtectionOfficer_affiliation_internal"
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/5adafe4f-e024-41fc-9723-ada37a2ccff0"
            }
          }
        ],
        "scope_management": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/bff07e8b-9e0b-4bbc-a76f-bec2722ef840"
            }
          }
        ]
      },
      "customAspects": {
        "scope_thirdCountry": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_thirdCountry_status": false
          }
        },
        "scope_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_address_city": "Trier",
            "scope_address_state": "Rheinland-Pfalz",
            "scope_address_country": "Deutschland",
            "scope_address_address1": "Karlsweg 5",
            "scope_address_postcode": "54295"
          }
        },
        "scope_regulatoryAuthority": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_regulatoryAuthority_name": "Landesbeauftragte f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit"
          }
        },
        "scope_contactInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_contactInformation_fax": "01234567",
            "scope_contactInformation_email": "kontakt@FED AG",
            "scope_contactInformation_phone": "01234567",
            "scope_contactInformation_website": "www.FED.com"
          }
        }
      },
      "type": "scope",
      "members": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCP_Controller",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskDefinition": "DSRA"
        }
      },
      "id": "9d68aaa0-5b61-4809-8238-034d1e58f8d2"
    },
    {
      "name": "Fachabteilung 1",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scope",
      "members": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCP_Scope",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "848ba0c5-f164-4ae3-8da7-2d2c8f1fa0b4"
    },
    {
      "name": "Finanzamt",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scope",
      "members": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCP_Scope",
          "status": "FOR_REVIEW",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "b973c2f1-29f9-4957-8ef1-c5b0ffb7868d"
    },
    {
      "name": "Krankenkassen",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scope",
      "members": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCP_Scope",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          }
        }
      },
      "id": "d596b431-3711-499a-a0ee-096241176d8d"
    },
    {
      "name": "MeD GmbH",
      "links": {
        "scope_dataProtectionOfficer": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              "scope_dataProtectionOfficer_affiliation": "scope_dataProtectionOfficer_affiliation_internal"
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/bfa9422d-b039-4f92-a87a-6142df6e2335"
            }
          }
        ],
        "scope_management": [
          {
            "domains": [],
            "attributes": {
              
            },
            "target": {
              "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/1e97b745-f0bc-4aea-b124-fbe35ebe3897"
            }
          }
        ]
      },
      "customAspects": {
        "scope_thirdCountry": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_thirdCountry_status": false
          }
        },
        "scope_address": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_address_city": "Bonn",
            "scope_address_state": "NRW",
            "scope_address_country": "Deutschland",
            "scope_address_address1": "Beethovenplatz 14",
            "scope_address_postcode": "53115"
          }
        },
        "scope_regulatoryAuthority": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_regulatoryAuthority_fax": "0211/38424-99",
            "scope_regulatoryAuthority_city": "D\u00fcsseldorf",
            "scope_regulatoryAuthority_name": "Landesbeauftragte f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit",
            "scope_regulatoryAuthority_email": "poststelle@ldi.nrw.de",
            "scope_regulatoryAuthority_phone": "0211/38424-0",
            "scope_regulatoryAuthority_state": "NRW",
            "scope_regulatoryAuthority_country": "Deutschland",
            "scope_regulatoryAuthority_address1": "Postfach 20 04 44",
            "scope_regulatoryAuthority_postcode": "40102 "
          }
        },
        "scope_contactInformation": {
          "domains": [],
          "attributes": {
            "scope_contactInformation_fax": "049 211 884-99",
            "scope_contactInformation_email": "info@med.de",
            "scope_contactInformation_phone": "049 211 884-0",
            "scope_contactInformation_website": "www.med.de"
          }
        }
      },
      "type": "scope",
      "members": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCP_Controller",
          "status": "RELEASED",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskDefinition": "DSRA"
        }
      },
      "id": "7464bfd6-e2ee-47be-be46-abc9029e7992"
    },
    {
      "name": "SafeGuard GmbH",
      "description": "Diensleister f\u00fcr Video\u00fcberwachung ",
      "links": {
        
      },
      "customAspects": {
        
      },
      "type": "scope",
      "members": [],
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "subType": "SCP_Processor",
          "status": "NEW",
          "decisionResults": {
            
          },
          "riskDefinition": "DSRA"
        }
      },
      "id": "f028abf2-810c-4931-8a20-5c3753e150c4"
    }
  ],
  "risks": [
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/330c20b0-091b-410e-9a7f-e1c7ca3c5321"
      },
      "mitigation": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/563642d5-2adb-47a6-845e-0ab79dda23e5"
      },
      "riskOwner": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/c2843721-7603-451d-8e84-f2968c66b126"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/ecb458fb-0c56-48ef-9f74-36c47be2b11b"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "potentialProbability": 0,
                "specificProbability": 2,
                "effectiveProbability": 2,
                "specificProbabilityExplanation": "Es erfolgte keine Zul\u00e4ssigkeitspr\u00fcfung"
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "specificImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 0,
                  "specificImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 0,
                  "specificImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "specificImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 1,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "riskTreatmentExplanation": "Die Rechtsabteilung muss eine datenschutzrechtliche Pr\u00fcfung vornehmen und entsprechende Ma\u00dfnamen initiieren",
                  "residualRisk": 1
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 1,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "riskTreatmentExplanation": "Analog zur Vertraulichkeit",
                  "residualRisk": 1
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 1,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 1,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    },
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/4dbb8054-560e-49b9-83ec-fed93e612be7"
      },
      "mitigation": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/42346d17-161a-440e-b6e2-5d6fd7abe0ea"
      },
      "riskOwner": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/c2843721-7603-451d-8e84-f2968c66b126"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/ecb458fb-0c56-48ef-9f74-36c47be2b11b"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "potentialProbability": 0,
                "specificProbability": 1,
                "effectiveProbability": 1,
                "specificProbabilityExplanation": "Regelm\u00e4\u00dfge Ma\u00dfnahmen wie z.B DS-Schulungen, Weiterbildungen zu Datenschutz und IT-Security, Verpflichtungserkl\u00e4rungen, die die Mitarbeiter \u00fcber ihre Pflichten informieren und sensibilisieren."
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "specificImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 0,
                  "specificImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 0,
                  "specificImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "specificImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 1,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "riskTreatmentExplanation": "Berechtigungskonzept ist zu erstellen und in der Organisation zu kommunizieren",
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 1,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "riskTreatmentExplanation": "analog zur Vertraulichkeit",
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 0,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 0,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    },
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/f15cdd48-a527-45b6-8b86-24dc17740d9c"
      },
      "riskOwner": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/c2843721-7603-451d-8e84-f2968c66b126"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/ecb458fb-0c56-48ef-9f74-36c47be2b11b"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "specificProbability": 0,
                "effectiveProbability": 0,
                "specificProbabilityExplanation": "Regelm\u00e4\u00dfge Schulungen der Mitarbeiter aus Marketing und Vertrieb zu speziellen DS-rechtlichen Fragestellungen"
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "specificImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 0,
                  "specificImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 0,
                  "specificImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "specificImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    },
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/6198e14b-9d7e-4f2c-8e82-33cfcad1828b"
      },
      "mitigation": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/096cdf47-f4f5-43a6-99f7-b5439e385c3e"
      },
      "riskOwner": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/cc3d04f6-c145-44c5-afb5-71b8b2c56305"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/69d1e08f-eea5-4ae8-86da-eefd4b13e0e3"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "potentialProbability": 0,
                "specificProbability": 2,
                "effectiveProbability": 2,
                "specificProbabilityExplanation": "Keine spezifischen Sensibiliserungsma\u00dfnahmen der Personalabteilung "
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 1,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "riskTreatmentExplanation": "Es muss eine L\u00f6sch-Frist von 6 Monaten f\u00fcr abgelehnete Bewerber festgesetzt werden ",
                  "residualRisk": 1
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 1,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "riskTreatmentExplanation": "analog zur Vertraulichkeit",
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 0,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 1,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "residualRisk": 1
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    },
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/a8962118-f7ce-46ae-8423-d46d0853748a"
      },
      "mitigation": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/db4431fa-355e-47db-9ba0-bcb3edbadcfa"
      },
      "riskOwner": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/cc3d04f6-c145-44c5-afb5-71b8b2c56305"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/69d1e08f-eea5-4ae8-86da-eefd4b13e0e3"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "potentialProbability": 1,
                "specificProbability": 2,
                "effectiveProbability": 2,
                "specificProbabilityExplanation": "Keine spezifischen Sensibiliserungsma\u00dfnahmen der Personalabteilung "
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 1,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "riskTreatmentExplanation": "Informationspflichten m\u00fcssen aktualisert  und den Bewerbern zur Verf\u00fcgung gestellt werden",
                  "residualRisk": 1
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 1,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 0,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    },
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/f9270bf5-9297-4821-9a1d-418a6967248a"
      },
      "mitigation": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/c5a9cecd-fc3d-477e-b1bb-9c5a90a5f67a"
      },
      "riskOwner": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/cc3d04f6-c145-44c5-afb5-71b8b2c56305"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/69d1e08f-eea5-4ae8-86da-eefd4b13e0e3"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "potentialProbability": 0,
                "specificProbability": 2,
                "effectiveProbability": 2,
                "specificProbabilityExplanation": "Einwilligungserkl\u00e4rungen mangelhaft"
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "riskTreatmentExplanation": "Einwilligungserkl\u00e4rungen m\u00fcssen erg\u00e4nzt werden",
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 1,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 0,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    },
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/330c20b0-091b-410e-9a7f-e1c7ca3c5321"
      },
      "mitigation": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/f2dcba8f-dce5-4831-9fff-86abb0e28168"
      },
      "riskOwner": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/cc3d04f6-c145-44c5-afb5-71b8b2c56305"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/69d1e08f-eea5-4ae8-86da-eefd4b13e0e3"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "potentialProbability": 0,
                "specificProbability": 2,
                "effectiveProbability": 2,
                "specificProbabilityExplanation": "Keine spezifischen Sensibiliserungsma\u00dfnahmen der Personalabteilung "
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "riskTreatmentExplanation": "Einwilligungserkl\u00e4rungen f\u00fcr Aufnahme in Bewerberpool verfassen und weitere Schritte ansto\u00dfen",
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 1,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 0,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 0
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    },
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/8a9673d5-d7f6-4645-aa1e-5b3629a8ea0e"
      },
      "riskOwner": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/ca39207b-d35f-45b8-8898-f8f7e1c5af48"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/a4134991-7a46-4f20-9001-608e97464b10"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "specificProbability": 1,
                "effectiveProbability": 1,
                "specificProbabilityExplanation": "Regelm\u00e4\u00dfge Sensibilisierungsma\u00dfnahmen zum Thema IT-Security und Datenschutz"
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 1,
                  "riskTreatments": [],
                  "residualRisk": 1
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 0,
                  "riskTreatments": [],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 0,
                  "riskTreatments": [],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 1,
                  "riskTreatments": [],
                  "residualRisk": 1
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    },
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/475dda29-13ec-4a4f-ab3a-c7d3c88c13e0"
      },
      "riskOwner": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/ca39207b-d35f-45b8-8898-f8f7e1c5af48"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/a4134991-7a46-4f20-9001-608e97464b10"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "specificProbability": 1,
                "effectiveProbability": 1,
                "specificProbabilityExplanation": "Regelm\u00e4\u00dfge Sensibilisierungsma\u00dfnahmen zum Thema Phishing"
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 1,
                  "riskTreatments": [],
                  "residualRisk": 1
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 0,
                  "riskTreatments": [],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 0,
                  "riskTreatments": [],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 1,
                  "riskTreatments": [],
                  "residualRisk": 1
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    },
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/fa1372ec-f6f6-4388-8705-91852d906b04"
      },
      "mitigation": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/controls/c739a561-5f2c-4c1b-8a9f-4a6c538f030b"
      },
      "riskOwner": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/persons/ca39207b-d35f-45b8-8898-f8f7e1c5af48"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/a4134991-7a46-4f20-9001-608e97464b10"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "specificProbability": 2,
                "effectiveProbability": 2,
                "specificProbabilityExplanation": ""
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 1,
                  "effectiveImpact": 1
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 0,
                  "effectiveImpact": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 1,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_REDUCTION"
                  ],
                  "riskTreatmentExplanation": "Spezifische Schulungen zur Auskunftserteilung an Dritte",
                  "residualRisk": 1
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 1,
                  "userDefinedResidualRisk": 1,
                  "riskTreatments": [],
                  "riskTreatmentExplanation": "Analaog zur Verrtraulichkeit",
                  "residualRisk": 1
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 0,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [],
                  "residualRisk": 0
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 2,
                  "userDefinedResidualRisk": 0,
                  "riskTreatments": [],
                  "residualRisk": 0
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    },
    {
      "scenario": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/scenarios/a8962118-f7ce-46ae-8423-d46d0853748a"
      },
      "process": {
        "targetUri": "https://api.staging.verinice.com/veo/processes/eecc6821-5928-42c6-b287-41f4e42b82f1"
      },
      "domains": {
        "a5204601-348b-43df-b33b-3ed707c7d1a8": {
          "riskDefinitions": {
            "DSRA": {
              "probability": {
                "potentialProbability": 1,
                "specificProbability": 2,
                "effectiveProbability": 2
              },
              "impactValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "potentialImpact": 3,
                  "effectiveImpact": 3
                },
                {
                  "category": "R",
                  "potentialImpact": 3,
                  "effectiveImpact": 3
                },
                {
                  "category": "C",
                  "potentialImpact": 2,
                  "effectiveImpact": 2
                }
              ],
              "riskValues": [
                {
                  "category": "I",
                  "inherentRisk": 2,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 2
                },
                {
                  "category": "A",
                  "inherentRisk": 3,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 3
                },
                {
                  "category": "R",
                  "inherentRisk": 3,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 3
                },
                {
                  "category": "C",
                  "inherentRisk": 2,
                  "riskTreatments": [
                    "RISK_TREATMENT_ACCEPTANCE"
                  ],
                  "residualRisk": 2
                }
              ]
            }
          }
        }
      }
    }
  ]
}
